京津冀陷跨年毒霧 河北十市高速公路關閉

北京今日出現空氣重度污染。（中新社圖片）
1/3
【東網專訊】 跨入新的一年前夕，兩岸民眾紛紛表達新年願望，其中「減霾」成為北京市民3大願望之首，惟北京、天津、河北等民眾，卻在毒霧中「跨年」，2016年最後一日，至少61個城市啟動污染預警，環保部為此緊急派出10個督查組趕赴各地督查，而霧霾亦導致交通中斷，包括河北10市關閉高速公路，北京以南高速全面「封鎖」。

北京媒體日前在街頭訪問，多名市民在毒霧天中寫下新年願望，其中北京一家公司銷售員王世菊，直言新年願望是「藍天多一點，霧霾少一點」；在北京某醫藥公司工作的李姓男子，則希望「買房早日脫單」；媒體統計後總結，北京市民3大願望，應是「減霾、脫單、購房」，不過北京昨日凌晨已啟動霧霾橙色預警。

此外，有深圳商舖東主今日向東網記者表示，擔憂今年生意會更難做，其中工藝店負責人李小姐聲稱對前景沒有信心，只希望顧客多買商品。不過不少台灣民眾昨接受東網記者訪問時，均對新一年充滿期待，除了希望能身體健康、賺大錢外，也期許台灣能愈來愈好。有蔡姓女同學盼望可出境旅行，而從事精品業的江女則願在新的一年多陪家人。

另據大陸官媒報道，大陸重度空氣污染影響範圍今日進一步擴大，北京、天津、河北、河南、山東等地61個城市已啟動空氣污染天氣預警，其中24個城市啟動紅色預警，石家莊空氣污染指數更「爆錶」，河北省有10個城市高速公路被迫關閉，北京以南高速公路全面「封鎖」。

報道指，華北部分地區明日仍有重度霾，整體污染過程會持續到下周四，而環保部已派出10個督查組，將督查重點工業企業停產限產措施落實情況，並嚴查違法排污行為。環保部表示，對北京、上海、重慶等7省市的第2批中央環保督察進駐工作昨日結束，共有2600多人因環境問題被問責，萬餘家企業被責令整改。

張相影得幾好

霧霾對支那嚟講以經唔喺新聞，習慣說

人地冒生命危險，一面吸毒氣，一面影相，當然好啦

身在日本表示

毒霧有益身心

中國或成最大贏家

煙花特效黎啫

想整走戰略佈署

留喺嗰個好啦
唔好吹落嚟香港

官方: 霧霾不影響健康

X力"粒子